德國之聲》英國外長拉布：新疆人權侵害是「工業化規模」 中國反擊

德國之聲》英國外長拉布：新疆人權侵害是「工業化規模」 中國反擊

英國外交大臣拉布（Dominic Raab）週一（2月22日）在聯合國人權理事會的一次視訊發言中指出，酷刑、強制勞工以及強制節育等都在中國的新疆自治區以「工業化規模」發生。他說，新疆發生的事情已超出人們的想象。

於此同時，中國外長王毅則表示，「涉疆問題的本質是反暴恐、反分裂問題」，說中國在新疆是落實「聯合國制定的《防止暴力極端主義行動計劃》……符合《聯合國全球反恐戰略》的原則和精神」。

聯合國人權理事會有47個成員國，中國是其中一個。

此前，活動人士以及聯合國人權專家認為至少有100萬穆斯林曾在新疆受到關押。中國頻頻駁回此類指責，稱所進行的是必要的職業培訓，用於打擊極端主義。

拉布呼籲，聯合國人權高級專員巴切萊（Michelle Bachelet）或其他獨立專家應「立即和不受限制」地進入新疆，人權理事會應該就此事做出一項決議。

王毅對此則回應：「新疆地區的大門始終是敞開的，到訪過新疆的各國人士都能實地了解到事實和真相，我們也歡迎聯合國人權高專訪問新疆。」

但是過去媒體欲前往新疆採訪時多受到阻礙，私下深入的報導則揭露了許多人權侵犯的個案。有關人權事務高級專員到新疆的安排則一直在專家堅持「全面開放調查」和北京堅持「不得干涉內政」兩種態度下未能成行。

英國首相未明確表態

拉布幾天前在英國SkyNews表示，既然中國認為西方國家對新疆維吾爾人權問題的指控都是謊言，而且英國是帶頭的國家，那麼最簡單釐清爭議的方法便是「允許聯合國人權委員進入新疆地區訪問、進入並且視察這些地區」。

川普執政期結束前一天，美國國務院宣布中國政府在新疆犯下了種族滅絕和反人類罪。拜登政府接過了上屆政府對中國的這項指責，稱將讓中國為踐踏人權付出高昂代價。

人們注意到，英國首相約翰遜在中國是否在新疆犯下種族滅絕罪的問題上，沒有明確表態。他說，「認定種族滅絕是法律問題，但我可以說，我認為新疆正在發生的事、針對維族人發生的事極其令人憎惡。」今年1月中旬，英國下院否決了一項上院提出的修正案，假如該案通過，英國將以法律形式禁止同犯有種族滅絕罪行的國家簽署自貿協定。

拉布周一在講話中還提及香港人的權利受到「系統性破壞」。他說，強制實施《香港國安法》限制了當地人的自由，並呼籲舉行自由公正的立法會選舉。此外，他還說，緬甸局勢因軍方政變而急劇惡化。他說，軍方必須下台，民選領袖必須重返政壇。緬甸人民實現民主的願望必須得到尊重。

德國外長馬斯（Heiko Maas）週一也在聯合國人權理事會發表了視訊講話。他批評了中國、俄羅斯、白俄羅斯、緬甸、北韓、敘利亞、伊朗以及委內瑞拉的人權狀況。他說，「鑑於我們對人權宣言的認同，針對新疆發生的任意關押少數民族的做法，以及對香港公民爭取自由權利的鎮壓，不可能有任何容忍的空間。」他表示，對於和平示威者以及反對派代表被抓捕等事件，「我們不會沉默。」

英國好撚硬帶緊頭
EU奶唔到共

真係太好 我懷疑侵之前一早同約汗信傾好左

我第一睇到英國要拉EU布

same

中英交惡 兩國外長聯合國隔空駁火 香港、新疆議題成焦點

中英關係自港人BNO移民計劃，及互相禁播BBC和CGTN後日趨緊張，在周一（22日）的聯合國人權理事會高級別會議上，兩國外長更就香港及新疆議題隔空駁火。

雙方外長以視像方式發表講話，中國外長王毅聲稱《香港國安法》彌補了香港在維護國家安全方面長期存在的法律漏洞，開啟了香港形勢「由亂及治」的重大轉折，有利於一國兩制實踐，強調國安法也保護了香港居民根據基本法和人權公約所享有的各項權利和自由。

英國外相藍韜文就批評，《香港國安法》顯然違背了《中英聯合聲明》，對人身自由產生寒蟬效應，形容港人的權利受到「系統性的侵犯」，要求重啟自由及公平的立法會選舉，並允許各種反對聲音參與。

在新疆問題上，王毅聲稱新疆「從來就不存在什麼種族滅絕、強迫勞動和宗教壓迫」，形容這些說法源於無知和偏見，純屬惡意政治炒作。王毅表示新疆民眾享有宗教信仰自由的權利和各項勞動權益，又強調新疆地區的大門始終是敞開，歡迎聯合國人權高級專員訪問新疆。

藍韜文則批評酷刑、強迫勞動和強迫婦女絕育等不人道對待，在新疆廣泛存在，並正大規模進行，要求中方立即允許聯合國人權事務高級專員或獨立調查專家，不受限制地進入新疆調查，又敦促聯合國人權理事會作出決議，回應新疆問題。

藍滔文變咗拉布

我都係

世界工廠

仲以為做乜拉布添

支那宜家好憎英國
日日批評佢無停過

以為開會拉布